<resources>
    <string name="app_name">DDA17</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="title_activity_splash">SplashActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>

    <string name="sobre">Sobre</string>
    <string name="dda">Dia da Arte</string>
    <string name="contatos">Contatos</string>

    <string name="sobre_orquestra">A Orquestra Sinfônica da UECE teve seu início em agosto de 2009.
        Tem um conjunto variado de obras em seu repertório: de compositores brasileiros em geral,
        com destaque especial para jovens compositores cearenses que desenvolvem atividade
        composicional no Bacharelado em Composição da UECE, arranjos e adaptações de grandes obras
        populares e obras do repertório tradicional sinfônico.
        É formada por 65 integrantes distribuídos dentre os naipes das madeiras, metais, percussão
        e cordas. É dirigida artisticamente e regida pelo prof. Alfredo Barros, maestro e
        compositor, doutor em Artes Musicais pela Universidade do Texas, Austin, EUA. Coordenador e
        professor de composição do Curso de Música da UECE, o maestro desenvolve projetos
        artísticos dessa natureza desde 1988.
        O projeto é uma ação tríplice de ensino, pesquisa e extensão que atua como um forte agente
        aglutinador de músicos de diferentes camadas sociais e alunos matriculados em cursos
        superiores da UECE. É sobretudo uma orquestra jovem que tem um compromisso de inclusão
        social e acadêmica. Abre perspectivas para a orientação e apoio àqueles estudantes de
        música que procuram uma oportunidade de ingressar na universidade.
        Orquestra de base - Em 2014 a OSUECE deu início a sua segunda etapa pedagógica de formação
        de músicos de orquestra. Cerca de 50 jovens e adolescentes de diversas localidades do Ceará
        participam da Orquestra de Base, que se encontra todas as quintas-feiras, no bloco do Curso
        de Música da Universidade, para aula de teoria, ensaio de orquestra de cordas e aulas em
        grupo.
        A Pró-Reitoria de Extensão–PROEX têm dado importante apoio à Orquestra por meio do Edital
        de Bolsas- Orquestra Sinfônica da UECE.</string>
</resources>
