<resources>
    <string name="app_name">DDA17</string>

    <!-- Menu Items -->
    <string name="menu_1programacao">Programação</string>
    <string name="menu_2expo">Exposição</string>
    <string name="menu_3concerto">Concerto</string>
    <string name="menu_4audicao">Audição\ncomentada</string>
    <string name="menu_5palestra">Palestra\nmagna</string>
    <string name="menu_6sobre">Sobre</string>


    <!-- Strings da página Programação -->
    <string name="programacao_item1_hora">16h</string>
    <string name="programacao_item2_hora">17h30</string>
    <string name="programacao_item3_hora">19h</string>
    <string name="programacao_item4_hora">20h</string>

    <string name="programacao_item1_titulo">Exposição</string>
    <string name="programacao_item2_titulo">Audição Comentada</string>
    <string name="programacao_item3_titulo">Palestra Magna</string>
    <string name="programacao_item4_titulo">Concerto</string>

    <string name="programacao_item1_descricao">“Conhecendo os Clássicos da Humanidade”: A expressão
        dos princípios da natureza na Arte</string>
    <string name="programacao_item2_descricao">"O Lago dos Cisnes" com o formador de plateias
        Leandro Botelho e participação especial do Ballet Hugo Bianchi</string>
    <string name="programacao_item3_descricao">"Arte: Caminhos para a Harmonia" com a diretora da
        Nova Acrópole Fortaleza, Kelly Aguiar</string>
    <string name="programacao_item4_descricao">Apresentação musical com a Orquestra Jovem da OSUECE</string>

    <!-- Strings da página Exposição -->

    <string name="exposicao_arte1_nome">Arquitetura</string>
    <string name="exposicao_arte2_nome">Escultura</string>
    <string name="exposicao_arte3_nome">Pintura</string>
    <string name="exposicao_arte4_nome">Literatura</string>
    <string name="exposicao_arte5_nome">Artes cênicas</string>
    <string name="exposicao_arte6_nome">Música</string>

    <string name="exposicao_arte1_obra1">A Grande Pirâmide</string>
    <string name="exposicao_arte1_obra2">Parthenon</string>
    <string name="exposicao_arte1_obra3">Notre Dame de Paris</string>
    <string name="exposicao_arte2_obra1">Vitória de Samotrácia</string>
    <string name="exposicao_arte2_obra2">Exército de Terracota</string>
    <string name="exposicao_arte2_obra3">O Pensador</string>
    <string name="exposicao_arte3_obra1">A Primavera, de Botticelli</string>
    <string name="exposicao_arte3_obra2">Pintura Impressionista</string>
    <string name="exposicao_arte3_obra3">Pintura Japonesa</string>
    <string name="exposicao_arte4_obra1">Dom Quixote</string>
    <string name="exposicao_arte4_obra2">Odisseia</string>
    <string name="exposicao_arte4_obra3">O Profeta</string>
    <string name="exposicao_arte5_obra1">Dança indiana</string>
    <string name="exposicao_arte5_obra2">Teatro Shakespeariano</string>
    <string name="exposicao_arte5_obra3">Ballet</string>
    <string name="exposicao_arte6_obra1">Música indiana</string>
    <string name="exposicao_arte6_obra2">Música clássica ocidental</string>

    <string name="exposicao_arte1_obra1_texto">Ainda que nos seja impossível saber com certeza
        como os arquitetos egípcios idealizaram e executaram essas obras monumentais, todos nós
        aplaudimos os gênios que se escondem por detrás destas obras... E seguimos buscando
        algumas pistas sobre os instrumentos que utilizaram. A notável beleza da pirâmide de Gizé
        se baseia em sua relação com a proporção áurea. Cada face está exatamente orientada para
        um dos pontos cardeais. A relação entre as faces da pirâmide e sua altura é uma razão
        áurea.</string>
    <string name="exposicao_arte1_obra2_texto">Construído entre 447 e 438 aC e dedicado a
        Atena, a deusa patronesse de Atenas, o templo tem 8 colunas nos lados mais estreitos e 17
        colunas em cada um dos lados mais largos. O célebre escultor ateniense Fídias usou as
        proporções áureas para a criação das obras presentes no Parthenon.</string>
    <string name="exposicao_arte1_obra3_texto">As construções das igrejas medievais tiveram um
        desenho muito similar às obras gregas, tendo belas proporções perfeitamente estudadas. A
        Catedral de Notre Dame de Paris, situada na parte oriental da Ile de CIté, na capital da
        França, foi consagrada a Maria e, por isso, chamam-na de Notre Dame. É uma das catedrais
        mais famosas da Idade Média e provavelmente a representante mais conhecida da arte gótica
        francesa. Sua fachada ocidental está harmoniosamente desenhada de acordo com a proporção
        áurea e seus vitrais transmitiam mensagem a quem não sabia ler.</string>
    <string name="exposicao_arte2_obra1_texto">Representação de Niké, a Deusa da Vitória, a estátua
        originalmente tinha cabeça e braços, com a mão elevada em um gesto de saudação. Esta
        estátua maciça, de aspecto tão leve, ficava numa fonte sobre um promotório em forma de
        navio, provavelmente em comemoração a uma batalha náutica. Foi esculpida por volta do ano
        200 aC. Seus pedaços foram encontrados em 1863 nas ruinas do Santuário dos Grandes Deuses
        de Samotrácia, na Grécia. Hoje, é um dos maiores destaques do Museu do Louvre</string>
    <string name="exposicao_arte2_obra2_texto">O Exército de Terracota é uma coleção de esculturas
        de finalidade funerária enterradas junto com o imperador Qin Shi Huang, o primeiro
        imperador da dinastia Qin, em 210 aC. A obra monumental conta com cerca de 7 mil soldados,
        além de carruagens e cavalos, enterrados a 4m de profundidade, em filas que reproduziam
        formações militares completas.</string>
    <string name="exposicao_arte2_obra3_texto">Em 1880, Rodin esculpe A Porta do Inferno, uma
        representação da obra A Divina Comédia, de Dante Aliglieri. Na parte de cima da Porta do
        Inferno, ele esculpe O Pensador,  que seria o próprio Dante refletindo sobre o querer ou
        não viver uma vida que termine neste portal. A obra é uma ode à Filosofia, ao ser humano
        que se propõe a aprender a pensar para fazer as escolhas mais acertadas em sua vida, ao
        homem que busca a sabedoria.</string>
    <string name="exposicao_arte3_obra1_texto">Com mais de 3 metros de largura, este é um
        quadro-síntese do movimento neoplatônico que sacudiu o renascimento italiano. A Primavera,
        no lado direito, representa a alma humana que desperta para o mundo espiritual. No centro,
        temos Vênus, a deusa do amor, como o eixo de tudo.</string>
    <string name="exposicao_arte3_obra2_texto">Monet realizou uma série de pinturas com o mesmo
        tema mostrando a luz e seus efeitos nas diferentes estações do ano e horas do dia. Ele
        enfatiza, através das pinceladas, o contraste das cores complementares, e manipula o
        conhecimento das cores para fazer parecer que estamos olhando algo vivo.</string>
    <string name="exposicao_arte3_obra3_texto">Esta pintura, conhecida como Apreciadores de
        Plátano, apresenta algumas pessoas admirando os plátanos ao lado do rio Takao Kiyotaki.
        Embora esta pintura seja relativamente atual, pois foi feita em 1557, rendeu-se ao estilo
        tradicional da arte japonesa, pertence à escola Kano, umas das mais importantes escolas de
        pintura do Japão, fundada por Kano Masanobo.</string>
    <string name="exposicao_arte4_obra1_texto">Dom Quixote decide tornar-se um cavaleiro andante e
        parte pelo mundo para viver o seu próprio romance de cavalaria, em companhia de Sancho
        Pança, seu fiel amigo e escudeiro. Cervantes deixa traçado para toda a humanidade, com seu
        louco genial, o ideal cavalheiresco comum a todos os povos e a todas as épocas. Sua obra
        é, na verdade, a vitória e a perpetuação da cavalaria entre nós. “A via da virtude,
        restrita e trabalhosa, termina em vida, e não em uma vida que se acaba, mas na vida que
        não terá fim.”</string>
    <string name="exposicao_arte4_obra2_texto">A Odisseia relata a história do herói Ulisses ou
        Odisseu, que lutou 10 anos na Guerra de Troia e ajudou a vencê-la com a ideia do Cavalo
        de Troia; depois, vagou pelos mares por mais 10 anos como um castigo por ter desafiado os
        deuses. Quando reconheceu que os homens sem os deuses nada são, conseguiu voltar para seu
        reino, Ítaca, para junto de sua esposa e filho e, juntos, com a ajuda dos deuses,
        devolveram a paz à cidade. Carrega o símbolo do retorno do homem à sua origem, à sua
        essência.</string>
    <string name="exposicao_arte4_obra3_texto">O Profeta é a obra mais famosa do poeta libanês
        Khalil Gibran. É um livro que atrai não somente pelo estilo, mas também pela filosofia de
        alto nível contida nele. Seu pensamento faz coro aos clássicos da filosofia do ocidente e
        do oriente. O livro conta a história do profeta Al Mustafá, que compartilhar sua sabedoria
        com os moradores de Orphalese.</string>
    <string name="exposicao_arte5_obra1_texto">A dança clássica indiana é uma linguagem que busca
        unir o homem à sua essência divina. Acredita-se que ela teve origem há seis mil anos. Ao
        longo da história, a dança clássica indiana buscou manter e divulgar a tradição hindu,
        constituindo-se em um estilo de vida pautado pela vivência de valores universais e
        atemporais.</string>
    <string name="exposicao_arte5_obra2_texto">Shakespeare foi o maior ícone do teatro
        renascentista e, como tal, tratou de resgatar o sentido do teatro grego clássico: conduzir
        a consciência através do desenrolar da história, levando o expectador a desenvolver-se
        psicologicamente e até espiritualmente junto com os personagens. Suas obras trazem os
        dramas humanos e a escolha entre viver seus defeitos ou ter uma vida mais digna.</string>
    <string name="exposicao_arte5_obra3_texto">O Lago dos Cisnes, O Quebra Nozes, A Bela
        Adormecida, Romeu e Julieta, Le Corsaire, La Fille Mal Gardée, Giselle, La Sylphide, La
        Bayadère, Dom Quixote e Raymonda são algumas das mais importantes obras clássicas do
        Ballet. Nestas obras, através da música, da dança e da teatralização, ricos enredos
        humanizam o espectador, utilizando elementos como disciplina, leveza e harmonia</string>
    <string name="exposicao_arte6_obra1_texto">A música clássica indiana tem sua origem nos Vedas,
        escritura sagrada. Esta literatura foi composta em forma de poesia e transmitida pelo
        canto. Assim, ela participava da vida do povo indiano do seu nascimento à cremação, de
        modo que esta música acabava por unir o mito e a realidade da vida humana. Sua técnica é
        transmitida de mestre a discípulo oralmente, não sendo utilizadas notação escritas ou
        partituras.</string>
    <string name="exposicao_arte6_obra2_texto">Chama-se “música erudita” ao conjunto de estilos
        musicais cujos registros temos desde o século IX. Suas raízes estão no canto gregoriano.
        Mais tarde, houve uma evolução para a polifonia, e, a partir daí, sucederam-se os períodos
        barroco, clássico, romântico, moderno e contemporâneo. Além de grande ação formativa, hoje
        já são conhecidos os efeitos clínicos deste tipo de música, bem como sua influência sobre
        os ambientes e a natureza.</string>


    <!-- Strings da página Concerto -->
    <string name="concerto_titulo">Orquestra Jovem da OSUECE</string>
    <string name="concerto_descricao">A Orquestra Sinfônica da UECE teve seu início em agosto de
        2009 e é uma ação tríplice de ensino, pesquisa e extensão que atua como um forte agente
        aglutinador de músicos de diferentes camadas sociais e alunos matriculados em cursos
        superiores da UECE. É sobretudo uma orquestra jovem que tem um compromisso de inclusão
        social e acadêmica. Abre perspectivas para a orientação e apoio àqueles estudantes de
        música que procuram uma oportunidade de ingressar na universidade.\n
        Sob a regência dos maestros Rélmerson Lima e William Ciríaco, cerca de 50 jovens e
        adolescentes de diversas localidades do Ceará participam da Orquestra de Base, que se
        encontra todas as quintas-feiras, no bloco do Curso de Música da Universidade, para aula
        de teoria, ensaio de orquestra de cordas e aulas em grupo.</string>
    <string-array name="concerto_musicas"><item>Quatro Momentos Nº3 - Ernani Aguiar</item>
    <item>Concerto in D - Vivaldi</item>
    <item>Pagina D\'Album - Michele Mangani</item>
    <item>Valsa do Imperador - Strauss</item></string-array>


    <!-- Strings da página Audição Comentada -->
    <string name="audicao_dica1_titulo">Dica 1</string>
    <string name="audicao_dica2_titulo">Dica 2</string>
    <string name="audicao_dica3_titulo">Dica 3</string>
    <string name="audicao_dica4_titulo">Dica 4</string>
    <string name="audicao_dica5_titulo">Dica 5</string>
    <string name="audicao_dica6_titulo">Dica 6</string>
    <string name="audicao_dica1">Um concerto de música erudita é algo um pouco mais formal, então
        essa ocasião pede um traje mais especial. Vista-se elegante e confortavelmente.</string>
    <string name="audicao_dica2">Ao entrar na sala de espetáculo, geralmente é oferecido um
        programa das obras que serão apresentadas naquele concerto. Pegue um desses e não se
        separe mais dele.  Será sua bússola durante toda a apresentação.</string>
    <string name="audicao_dica3">Lembre-se de aplaudir sempre que uma peça terminar. Não se
        esqueça que algumas peças tem mais de uma parte, e só devemos aplaudir ao final de
        todas.</string>
    <string name="audicao_dica4">Barulhos como abrir uma bala, conversar durante a música e
        cantarolar com os instrumentos ou ficar em pé são inadmissíveis em espetáculos. Respeite
        essas pequenas regras e tenha um momento inesquecível.</string>
    <string name="audicao_dica5">Em espetáculos mantenha seu telefone celular desligado ou em
        modo silencioso. O silêncio tem um significado especial em apresentações artísticas mais
        elaboradas.</string>
    <string name="audicao_dica6">Prepare-se... o concerto já vai começar! É hora de acalmar os
        ânimos e se preparar para apreciar uma bela música. Apreciar uma obra requer máxima
        atenção e concentração. A beleza se encontra nos detalhes e a concentração é
        fundamental</string>

    <!-- Strings da página Palestra -->

    <string name="palestra_titulo">Palestra <i>\"Arte: Caminhos para a Harmonia\"</i></string>
    <string name="palestra_descricao">Palestrante: diretora da Nova Acrópole Fortaleza <b>Kelly Aguiar</b>
        \n\nSob a ótica da filosofia à maneira clássica, a arte tem o
        intuito de reproduzir a harmonia da natureza;  é uma experiência de equilíbrio, de
        relação das partes com o conjunto. Percebê-la de qualquer outra maneira implica em passar
        por cima de seu componente mais essencial: sob este enfoque, um quadro bem feito, uma
        escultura, uma obra arquitetônica, a música, a prosa e a poesia, seriam expressões
        artísticas organizadas e harmoniosamente equilibradas em torno de um sentido de
        proporção oculto.\n
        A arte, criada assim, com o intuito de reproduzir a harmonia da natureza, pode ser fruto
        de um ato consciente ou intuitivo do artista e, assim como as formas da natureza, ela se
        eterniza. </string>

    <!-- Strings da página Sobre -->
    <string name="sobre_na_titulo">Nova Acrópole</string>
    <string name="sobre_na_descricao">Nova Acrópole é uma organização internacional filosófica,
        presente em mais de 50 países há 60 anos, que tem por objetivo desenvolver em cada ser
        humano aquilo que ele tem de melhor por meio da filosofia, da cultura e do voluntariado.\n\n
        Com seu Curso de Filosofia Prática, adaptado para mais de 30 línguas e sem qualquer
        distinção de idade, condição social, posição política ou religiosa, Nova Acrópole tem
        beneficiado milhares de pessoas em todo o mundo que buscam conhecer-se, desenvolver-se e
        contribuir com a criação de um mundo melhor.</string>

    <string name="sobre_dda_titulo">Dia da Arte</string>
    <string name="sobre_dda_descricao">O Dia da Arte é comemorado anualmente pela escola de filosofia Nova
        Acrópole em todas as suas sedes pelo país com o objetivo de relembrar como o cultivo da
        arte à maneira clássica pode ser um caminho para o homem encontrar a harmonia interior.\n\n
        Neste ano, o Cineteatro São Luiz foi o palco escolhido em Fortaleza para receber o evento,
        tendo como tema central “Arte: Caminhos para a Harmonia”.</string>

    <string name="sobre_na_fort">Nova Acrópole Fortaleza</string>
    <string name="sobre_na_fort_sul">Nova Acrópole Fortaleza Sul</string>
    <string name="sobre_na_instagram">https://www.instagram.com/nafortaleza</string>
    <string name="sobre_na_instagram_sul">https://www.instagram.com/nafortalezasul</string>
    <string name="sobre_na_facebook">https://www.facebook.com/NA.Fortaleza</string>
    <string name="sobre_na_facebook_sul">https://www.facebook.com/NA.FortalezaSul</string>
    <string name="sobre_na_telefone">(85) 3257-2777 / (85) 98212-8182 (whatsapp)</string>
    <string name="sobre_na_telefone_sul">(85) 3037-9556 / (85) 98202-8600 (whatsapp)</string>
    <string name="sobre_na_mail">fortaleza@acropole.org.br</string>
    <string name="sobre_na_mail_sul">fortalezasul@acropole.org.br</string>
    <string name="sobre_na_site">http://www.acropole.org.br/brasil/sedes/ceara/fortaleza.html</string>
    <string name="sobre_na_site_sul">http:/www.acropole.org.br/brasil/sedes/ceara/fortaleza-sul.html</string>
    <string name="sobre_na_localizacao_endereco">Rua Vicente Leite, 2451, Dionísio Torres, Fortaleza</string>
    <string name="sobre_na_localizacao_endereco_sul">Rua Antenor Rocha Alexandre, 330, Parque Manibura, Fortaleza</string>
    <string name="sobre_na_youtube">https://www.youtube.com/user/NovaAcropole</string>

    <string name="sobre_dda_localizacao_titulo">Como chegar no evento</string>
    <string name="sobre_dda_localizacao_endereco">Cineteatro São Luiz - Rua Major Facundo, 500 - Centro, Fortaleza - CE, 60025-130</string>


    <string name="sobre_desenvolvimento">Desenvolvido por Suelen Moura, Mila e Lana Mesquita</string>

    <!--Easter egg-->
    <string name="eegg">A arte ajuda a contemplar o belo e perceber, dentro de um
        mundo com tantas coisas difíceis, coisas que no dia a dia não conseguimos ver.
        E você acabou de ir além, descobriu nosso presente. Assim como descobrirá a beleza na arte.
        Parabéns! Você acabou de ganhar 1 mês de aula na Nova Acrópole! Entre no link abaixo e
        preencha o formulário com seus dados.</string>

</resources>
